輸一票也是輸

輸一票也是輸 - 李碧華

資料圖片

民主選舉之精采，在於「莫測」，欽點操控式選舉見多了，淪落中的港人，只能在台灣選舉中感受，「一人一票」的自由和熱鬧。

這回3.16立委補選，果然激烈，「韓流」也發揮一定威力，韓多次到台南、三重輔選，來者數萬人，比綠營旺盛多了──但結果卻令人意外，4席中綠營奪得3席，本來在加護病房的小英政府，只剩一口氣，緩過來了。

是韓國瑜的熱潮倒退嗎？也不，這些地區「掘土三尺都是綠色」，正所謂「綠到出汁」，藍營代表不算強勁，可從八二比，到五五波，輸的只幾千票，才5%，距離拉得如此近，包子效應功不可沒，雖然韓在選後直播（咦？為什麼不是藍營的黨主席來扛？），說「贏的不算贏，輸的也不算輸」，心理安慰鼓勵士氣──但願賭服輸，贏一票是贏，輸一票也是輸，這回是輸了。不要緊，還有2020總統大選，洗牌再來。

柯文哲酸「韓流只是土石流，淹一個小村莊還可以，但要淹掉一個城市不容易。」其實最可觀之角逐，還是柯韓之爭，那些藍營四大太陽，都是欠自知之明的夕陽了，什麼領表初選搞個大半天，到頭來還不是「徵召」韓包子？一切都是過場戲，白犧牲了如實報導，遭韓粉威嚇對付兒子的傳媒人黃光芹。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
去花展買蟲草花煲雞湯 (林夕)

下一則
下一則
出口大國賣肉副產品 (鄧達智)